斥警借「限聚令」打壓 區議員設599關注組 助市民抗辯

特區政府以武漢肺炎疫情為由，於 3 月底起以實施「限聚令」，有不少示威者在抗爭現場亦被票控。民間組織「香港民權抗爭」及 25 位元朗區議員今日（10日）成立「599 關注組」，以監察警方執行該條例的情況。關注組稱，上月「721」九個月集會當晚，不少途人即使少於四人也遭警票控，他們將以法律途徑協助被票控「限聚令」的市民。民間組織「香港民權抗爭」指事後接獲不少市民求助，他們大多數是元朗街坊，當晚途經集會現場時遭警方截查，並以他們違反「限聚令」作出票控。

組織成員楊逸朗和鄭偉成遂牽頭，聯同 25 位元朗區議員研究收到的個案後，決定成立「599 關注組」，將以法律途徑協助被票控「限聚令」的市民。特區政府日前指本港疫情近日有放緩跡象，將部分限制聚集措施放寬，惟將「限聚令」延長至本月 21 日，而「限聚令」由早前在公眾地方不可多於 4 人聚集，放寬至 8 人。

《預防及控制疾病（禁止羣組聚集）規例》第 599G 章於 3 月 29 日生效，原訂為期三個月，違反規定最高可被判罰款 2.5 萬元及監禁六個月。參加聚集的人，可藉繳付定額罰款2 千元，解除須負的法律責任。

全文睇下面條link

黑警濫發告票！

限聚令真係牢不可破？點解唔夠八個人都可以照告？ 班泛民法律撚 死曬去邊？點解唔出嚟講點破？

識玩，599關注組

推

599 即係？

P

《預防及控制疾病（禁止羣組聚集）規例》第 599G 章

比人屈要抗辯 慢慢排期捉埋隻狗上庭

全部唔好交，隊爆法庭